\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=debe7&id=can3C02&uuid=83a8a&id=can3F05&uuid=f554f&id=can3F08&uuid=a6bcc&id=can3L07&uuid=d6cd2&id=can3L10&uuid=b2a59&id=can3S02&uuid=47142&id=can3S01&uuid=8490c&id=can3S07&uuid=bcb79&id=can4C14&uuid=f84d1&id=can4C18&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Dérivation : }composées et variations 
      \item \textbf{Géométrie repérée  : }équations cartésiennes de droites
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
 \raggedcolumns
    \section[Dérivation : composées et variations]{Dérivation}
 \begin{exercice}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
 Déterminer l'expression de la dérivée des fonctions $f$ dans chacun des cas suivants.
\end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=3391d&id=1AN14-7&n=3&d=10&s=1&alea=WW0D&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}  $f(x)=\sqrt{-3x-4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $g(x)=e^{-6x+2}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $h(x)=(-9x+1)^4$\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}

\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On rappelle le cours. Si $x$ est un nombre réel tel que $u$ soit dérivable en $ax+b$, alors $v:x\mapsto u(ax+b)$ est dérivable en $x$ et on a :\[v'(x)=a\times u'(ax+b).\]Ici : \[\begin{aligned}u(x)&=\sqrt{x}\\ u^\prime(x)&=\dfrac{1}{2\sqrt{x}}\\a&=-3\\b&=-4.\end{aligned}\]Soit $x$ un réel de l'ensemble de dérivabilité de $f$. On a, en appliquant la formule ci-dessus : \[f'(x)=-3\times\dfrac{1}{2\sqrt{-3x-4}}.\]D'où, en simplifiant :\[f'(x)=\dfrac{-3}{2\sqrt{-3x-4}}.\]\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On rappelle le cours. Si $x$ est un nombre réel tel que $u$ soit dérivable en $ax+b$, alors $v:x\mapsto u(ax+b)$ est dérivable en $x$ et on a :\[v'(x)=a\times u'(ax+b).\]Ici : \[\begin{aligned}u(x)&=e^{x}\\ u^\prime(x)&=e^x\\a&=-6\\b&=2.\end{aligned}\]Soit $x$ un réel de l'ensemble de dérivabilité de $g$. On a, en appliquant la formule ci-dessus : \[g'(x)=-6e^{-6x+2}.\]\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On rappelle le cours. Si $x$ est un nombre réel tel que $u$ soit dérivable en $ax+b$, alors $v:x\mapsto u(ax+b)$ est dérivable en $x$ et on a :\[v'(x)=a\times u'(ax+b).\]Ici : \[\begin{aligned}u(x)&=x^4\\ u^\prime(x)&=4x^{3}\\a&=-9\\b&=1.\end{aligned}\]Soit $x$ un réel de l'ensemble de dérivabilité de $h$. On a, en appliquant la formule ci-dessus : \[h'(x)=-9\times 4(-9x+1)^{3}.\]D'où, en simplifiant : \[h'(x)=-36(-9x+1)^{3}.\]\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ad915&id=can1F23&n=1&d=10&alea=FiKK&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice} 
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
On donne la représentation graphique d'une fonction $f$. \\
    Dresser le tableau de signes de sa fonction dérivée $f^\prime$.
  \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ad915&id=can1F23&n=1&d=10&alea=FiKK&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}\\[0.5em]  
    
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (6,3);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,1)--(6,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,2)--(6,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,3)--(6,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-5)--(6,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-5)--(1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-5)--(2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-5)--(3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-5)--(4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-5)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-5)--(6,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-5)--(-1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-5)--(-2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-5)--(-3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-5)--(-4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-5)--(-5,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	
	\draw[color = {blue},line width = 1.5, opacity = 1](-4,-1) .. controls +(0.33,0.17) and +(-0.33,-0.33)  .. (-3.00,0.00)
 .. controls +(0.33,0.33) and +(-0.33,0.00)  .. (-2.00,2.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (-1.00,0.00)
 .. controls +(0.67,-0.67) and +(-0.67,0.67)  .. (1.00,-1.00)
 .. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,0.33)  .. (2.00,-2.00)
 .. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,0.00)  .. (3.00,-4.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.33)  .. (4.00,0.00)
 .. controls +(0.33,0.33) and +(-0.33,-0.17)  .. (5.00,1.00)
;
\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.125,-0.875)--(-3.875,-1.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.125,-1.125)--(-3.875,-0.875);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.125,0.125)--(-2.875,-0.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.125,-0.125)--(-2.875,0.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,2.125)--(-1.875,1.875);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,1.875)--(-1.875,2.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,0.125)--(-0.875,-0.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-0.125)--(-0.875,0.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-0.875)--(1.125,-1.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-1.125)--(1.125,-0.875);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-1.875)--(2.125,-2.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-2.125)--(2.125,-1.875);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.875,-3.875)--(3.125,-4.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.875,-4.125)--(3.125,-3.875);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,0.125)--(4.125,-0.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,-0.125)--(4.125,0.125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,1.125)--(5.125,0.875);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,0.875)--(5.125,1.125);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'ensemble de définition de $f$ est $[-4\,;\,5]$.\\
    Lorsque la fonction $f$ est croissante, $f^\prime$ est positive et lorsque $f$ est décroissante, $f^\prime$ est négative.\\\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
    \tkzTabInit[lgt=8,deltacl=0.8,espcl=3.5]{ $x$ / 2, $f^\prime(x)$ / 2}{ $-4$, $-2$, $3$, $5$}
	\tkzTabLine{  , +, z, -, z, +}
	\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{Solution}

 \begin{exercice}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)=-2x^3-9x^2-12x+2$.\\
      Étudier le sens de variations de la fonction $f$ sur $\mathbb{R}$.
\end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=e1890&id=1AN20-4&n=1&d=10&s=1&alea=RwXT&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}
\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f$ est une fonction polynôme du troisième degré, dérivable sur $\mathbb{R}$.\\
            Pour tout  $x\in\mathbb{R}$, $f'(x)=-6x^2-18x-12$.

\medskip

            $f'(x)$ est une fonction polynôme du second degré. \\Comme $\Delta=\left(-18\right)^2-4\times\left(-6\right)\times\left(-12\right) = 36$, le discriminant est strictement positif, donc le polynôme a deux racines.

\medskip
$x_1 = \dfrac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}=\dfrac{18-\sqrt{36}}{2\times\left(-6\right)}=-1$

\medskip
$x_2 = \dfrac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}=\dfrac{18+\sqrt{36}}{2\times\left(-6\right)}=-2$\\ $f'(x)$ est du signe de   $-6$ donc négatif sauf entre ses racines. 

\medskip

        On en déduit le tableau de signes de $f'(x)$ et le tableau de variations de $f$ :

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
    \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=0.8,espcl=4.5]{ $x$ / 1.5, $f′(x)$ / 2, $f(x)$ / 3}{ $-\infty$, $-2$, $-1$, $+\infty$}
	\tkzTabLine{  , -, z, +, z, -}
	\tkzTabVar{  +/, -/6, +/7, -/}
	\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{Solution}


 \section[Géométrie repérée : équations cartésiennes de droites]{Géométrie repérée}
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0ec77&id=2G30-4&n=2&d=10&s=1&alea=EBmC&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Déterminer une équation cartésienne de la droite $(AB)$ 
avec les points $A$ et $B$ de coordonnées : $(-1\,;\,1)$ et $(4\,;\,-1)$ \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=1bb30&id=2G30-3&n=1&d=10&s=2&alea=Hpac&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}On sait qu'une équation cartésienne de la droite $(AB)$ est de la forme : $ax+by+c=0$, avec $(a;b)\neq (0\,;\,0)$.\\On sait aussi que dans ces conditions, un vecteur directeur de cette droite a pour coordonnées : $\vec {u} \begin{pmatrix}-b\\a\end{pmatrix}$ \\Il suffit donc de trouver un vecteur directeur à cette droite pour déterminer une valeur possible pour les coefficients $a$ et $b$. \\Or le vecteur $\overrightarrow{AB}$ est un vecteur  directeur de la droite, dont on peut calculer les coordonnées : \\$\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix}x_B-x_A\\y_B-y_A\end{pmatrix}$ $\iff\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix} 4-(-1)\\-1-1\end{pmatrix}$ $\iff\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix} 5\\-2\end{pmatrix}$ \\On en déduit $-b = 5$ (soit $b=-5$) et $a=-2$. \\L'équation cartésienne de la droite $(AB)$ est donc de la forme : $ -2 x -5 y + c=0$ \\Comme $A\in (AB)$, ses coordonnées $(-1\,;\,1)$ vérifient l'équation de la droite $(AB)$.  \\$\begin{aligned}
       -2 \times (-1) -5 \times 1+ c&=0\\
       2 -5 + c&=0\\
       c&= 3
       \end{aligned}$\\Une équation cartésienne de la droite $(d)$ est donc de la forme : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-2x-5y+3=0}}$.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0ec77&id=2G30-4&n=1&d=10&s=1&alea=ik6W&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
Déterminer une équation cartésienne de la droite $(d)$.
La droite $(d)$ passe par le point $A$ de coordonnées : $A(-2\,;\,4)$ et ayant le vecteur $\vec u \begin{pmatrix}-3\\4\end{pmatrix}$ comme vecteur directeur.
  \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0ec77&id=2G30-4&n=1&d=10&s=1&alea=n0zC&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
On sait, d'après le cours, que si une droite $(d)$ admet un vecteur directeur de coordonnées : $\vec {u} \begin{pmatrix}-b\\a\end{pmatrix}$, alors une équation cartésienne de la droite $(d)$ est de la forme $ax+by+c=0$. \\Avec les données de l'énoncé, $\vec u \begin{pmatrix}-3\\4\end{pmatrix}$, on en déduit donc que : $-b = -3$ (soit $b=3$) et $a=4$. \\L'équation cartésienne est donc de la forme : $ 4 x +3 y + c=0$. \\Comme $A\in (d)$, ses coordonnées $(-2\,;\,4)$ vérifient l'équation de la droite $(d)$.  \\$\begin{aligned}
       4 \times (-2) +3 \times 4+ c&=0\\
        -8 +12 + c&=0\\
        c&= -4
        \end{aligned}$ \\Une équation cartésienne de la droite $(d)$ est donc de la forme : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4x+3y-4=0}}$.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=816d5&id=1G13&n=1&d=10&alea=Yn0z&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 La droite $(d)$ passe par le point $A(1\,;\,4)$ et a le vecteur $\vec n \begin{pmatrix}-3\\1\end{pmatrix}$ comme vecteur normal.\\
                  \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=816d5&id=1G13&n=1&d=10&alea=Yn0z&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}\\
       Déterminer une équation cartésienne de $(d)$.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait, d'après le cours, que si une droite $(d)$ admet un vecteur normal de coordonnées : $\vec {n} \begin{pmatrix}a\\b\end{pmatrix}$, alors une équation cartésienne de la droite $(d)$ est de la forme $ax+by+c=0$. \\Avec les données de l'énoncé, $\vec n \begin{pmatrix}-3\\1\end{pmatrix}$, on en déduit  que $a = -3$ et $b=1$. \\L'équation cartésienne est donc de la forme : $ -3 x + y + c=0$. \\On cherche maintenant la valeur correspondante de $c$. \\On utilise pour cela que $A(1\,;\,4) \in(d)$.  \\En remplaçant $x$ et $y$ par les coordonnées de $A$, on obtient : $-3 \times 1 +1 \times 4+ c=0$, 
          soit $ c= -1$ \\Une équation cartésienne de la droite $(d)$ est donc de la forme : $-3x+y-1=0$.\end{minipage}
\end{Solution}


 \begin{exercice}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
Dans un repère $(O\,;\, \vec{i}\,,\,\vec{j})$, on considère la droite 
         $d$ d’équation 
         $2x+2y+6=0$ et le point $A(6\,;\,15)$. \\
         Déterminer les coordonnées du point $H$ projeté orthogonal de $A$ sur $d$.
\end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=cee3b&id=1G14&n=1&d=10&alea=uPDl&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}\\
\end{exercice}
\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait, d'après le cours, que si une droite $(d)$ a une équation cartésienne de la forme $ax+by+c=0$,
       alors un vecteur directeur de cette droite est   : $\vec {u} \begin{pmatrix}-b\\a\end{pmatrix}$.\\Un vecteur directeur de la droite $d$ est donc $\vec u \begin{pmatrix}-2\\2\end{pmatrix}$.\\
      En notant $(x_H\,;\,y_H)$ les coordonnées du point $H$, on a $\overrightarrow{AH}\begin{pmatrix}x_H-6\\y_H-15\end{pmatrix}$.\\
      $H$ étant le projeté orthogonal de $A$ sur $d$, on a $\overrightarrow{AH}\cdot \vec{u}=0$.\\
      En appliquant cette égalité avec les coordonnées des vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\vec u$, on obtient :\\
       $-2\times (x_H-6)+2\times (y_H-15)
       =0$ soit $-2x_H+2y_H-18=0$. 

\medskip
Puisque le point $H$ est sur $d$ ses coordonnées vérifient aussi l'équation cartésienne de $d$, soit : \\
      $2x_H+2y_H+6=0$.\\      Ainsi les coordonnées du point $H$ verifient simultanément les deux équations : 
      $\begin{cases} 2x_H+2y_H+6=0 \\ -2x_H+2y_H-18=0 \end{cases}$
       

\medskip
On résout le système (par substitution en isolant $y_H$ dans la première équation) : 

\medskip

       $\begin{cases} 2x_H+2y_H+6=0 \\ -2x_H+2y_H-18=0 \end{cases}
       \iff \begin{cases} y_H=-x_H-3 \\ -2x_H+2y_H-18=0 \end{cases}
       \iff \begin{cases} y_H=-x_H-3 \\ -2x_H+2(-x_H-3)-18=0 \end{cases}
       \iff \begin{cases} y_H=3\\ x_H=-6\end{cases}$ 

\medskip
On en déduit que le point $H$ a pour coordonnées $({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-6}}\,;\,{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}})$.\end{minipage}
\end{Solution}


\end{multicols}
  

\end{Maquette}
